\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2013}{Заключительная контрольная}{9 класс $A$}

\task{
    \textbf{(8 баллов)} Лестница массы $M$ прислонена к гладкой стене. Коэффициент трения лестницы о пол
    равен $\mu$. Расстояние от точки касания лестницы со стеной до пола равно $L$ и равно расстоянию от
    точки касания лестницы и пола до стены. Найдите полную силу реакции опоры в точке касания лестницы и
    стены.
}

\task{
    \textbf{(10 баллов)} Через неподвижный блок перекинута невесомая нерастяжимая нить. Слева от блока к
    нити прикреплён груз массы $m_1$, справа $m_2$. Груз $m_2$ соединён пружиной жёсткости $k$ с
    полом. Пружина сжата на $\Delta \ell$. Систему удерживают в равновесии, а потом отпускают. Найти
    ускорение груза $m_1$ в начальный момент времени.
}

\task{
    \textbf{(15 баллов)} Трамвай движется по круговому повороту радиусом $R$ на $90^{\circ}$ с постоянным
    тангенциальным ускорением, причём в начале поворота на скорости $V_0$ нормальное ускорение по модулю
    в два раза превышало тангенциальное. Найдите соотношение между нормальным и тангенциальным ускорением
    при завершении поворота.
}

\task{
    \textbf{(12.5 баллов)} Определитe коэффициент трения дерева по дереву.\\
    \textit{Оборудование:} две деревянные линейки разной длины.
}

\section*{Другое}

\task{
    \textbf{(2 балла)} Как зовут вожатых 11 класса?
}

\task{
    \textbf{(2 балла)} Назовите мероприятия, проводившиеся в лесу.
}

\task{
    \textbf{(2 балла)} Как в этом году называлась команда вожатых, принимающая участие в интеллектуальных
    мероприятиях?
}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
